american chess bulletin amerykańskie czasopismo szachowe ukazujące się w latach w nowym jorku po wznowieniu wydawania po i wojnie światowej wychodziło do bibliografia w litmanowicz j giżycki szachy od a do z tom i wydawnictwo sport i turystyka warszawa str